專題︰世人笑我太瘋癲 Lunch巴：踩入差館問8.31警暴

節錄

專題︰世人笑我太瘋癲
Lunch巴：踩入差館問8.31警暴

別人說起他們，會覺得他們是儍仔，甚至是瘋子。直播中，網民譏笑他身體不斷搖晃，笑他為何總是獨自出席活動。

半年以來，「和你lunch」只見David的身影，R有時也會出現，二人是上限，但依然頻接限聚令告票。被訕笑的他們，只是17歲和14歲的少年。兩個「lunch巴」都說要為抗爭運動保持溫度，在第一次被截停搜身時，卻都眼泛淚光，他們害怕，但還是決定繼續下去。以別人作為茶餘飯後的笑話，一點也不難，隔天跑到不同地方去獨自喊口號、被警方包圍搜查、被發告票，應該不會比拿着手機看直播容易。

記者：梁嘉麗

■被連登巴打稱呼為「un腳寶寶」的David，雖然偶有訕笑的聲音，但絕大部份都留言表示「respect（尊敬）」。

17歲David：與其打機不如出嚟
人們說，「和你lunch」的David很黐線，他也是這樣說自己，但他不介意，因為這種癡，是他的執着。

「和你lunch」活動早已無人問津，近月只看見David哥，口罩下，剛長出來的鬚根讓他脫掉一點孩子氣，他愛穿藍色風褸和運動褲，有時是校服。站在商場的中庭，舉起五大訴求缺一不可的手勢，。。。。。。。

很多次，他被警方截查，甚至發出限聚令告票，8月中已收了九張，他沒有交過罰款，亦揚言一定不會交。「599G」的條款和罰則，他琅琅上口，很多次，他獨自一人或跟另一朋。。。。。。。。

「我係唔會驚政府㗎」

David去年9月已開始參與「和你唱」、「和你lunch」，那時是抗爭運動的高峯，每次商場內都塞滿人，他是眾多聲音之中的其中一個，問他參與過多少遍，他也答不出來，。。。。。。。。

他今年17歲，9月升中六了，他形容這些「和你非」活動比較適合自己，他亦很開心自己在運動中尋找到自己的角色。今年1月，。。。。。。。。。

「第一次企咁前，落到港鐵站，被警察搜身，之後接受訪問，我都眼濕濕。」畢竟還是個小孩，第一次被嚇到差點兒哭出來，然。。。。。。。。。

那天，他獨自一人站在旺角警署前默哀，有軍裝。。。。。。。。。「我想知道警方角度，佢哋叫我睇傳媒片段，一直迴避我問題，好明顯係心虛。佢哋話人哋係黑媒，但又叫我睇黑媒嘅片？」他正想繼續查問之際，幾名便衣警員出現，對他說若有查詢可以進警署問。

他竟應邀進入警署，然後聽見警員對着對講機說「Lunch哥入嚟搞事」。這個少年可愛之處，在於他決定要做的事，任何人也阻不了他，這種偏執，甚至令人惴惴不安。警署內，他再次問指揮官同樣的問題，警員向他怒吼：「你係咪high大咗啊！唔好再嚟差館搞事！」

■日前David到元朗「和你lunch」，再度被警察圍堵。

感受被捕人士冤屈

17歲當然是寂寞的，努力擺脫稚氣，想成為大人，說話時的David，總帶着一股儍勁，問他有沒有女朋友，他呆了數秒，使勁搖頭。。。。。。。。。

6月，他在商場被捕了，控罪不是限聚令，卻是一年前的非法集結，「我好驚訝！咁荒謬都得？」荒謬。。。。。。。。。。

家人知道他被捕，立即聯絡律師到警署找他，怎料此時警方卻押解他回家搜屋，「當時無人喺屋企，所有屋企人都去晒警署」。他。。。。。。。。

警方讓他看了一些相片，他欲哭無淚，「髮型又唔同，我又唔會着呢啲衫，而。。。。。。。。

下年便要考文憑試了，他還沒想好自己想讀大學或工作，未來還是一片混沌，他只知道明天或後天要到那兒去舉起五一手勢和。。。。。。。。。

坐在快餐店內，他喝着凍奶茶，一位女士經過，跟他說剛才在商場看見他。。。。。。。

他的生活中，和你lunch以外，還會做「旁聽師」聽審、「送車」。我們都會說自己17歲時只懂打機、玩樂，而今天的17歲卻被。。。。。。。。

14歲R：一槍令我由藍變黃

有時候，David不是獨自一人，身旁的朋友R，是在「和你lunch」現場認識的。二人成行，R說這樣也好，不會觸犯限聚令，當然，這只是他的臆想。

今年7月，R才開始出現於鏡頭前，從前他總是待在人群中，他說不希望人們忘記抗爭，要保持溫度。站在David身旁，他舉起手指，喊着口號，說到抗爭運動，他侃侃而談，有很多看法，卻總是有點儍氣。

訪問那天剛下了一場大雨，在廣場等他，他迎面而來，竟穿着筆挺的西裝。實在難以置信，他只是一個14歲的小孩，。。。。。。。

■無論學校抑或家中，R也身處於藍絲群之中，但他矢言不會被他們所困。

微博發文宣 冀感染小粉紅

一年前，R是一個藍絲，他說自己從前只會看大台新聞，看見抗爭者的行為，覺得他們做錯，即使過了7.21、8.31，仍是覺得「班暴。。。。。。。。

「嗰一槍，真係好震撼，我開始思考，到底發生咩事，開始睇文宣。」由認同警方執法，到了解7.21、8.31真相，他晴天。。。。。。。。

眼看不少同齡的人走上前線，他覺得很內疚，幾個月全沒有參與，覺得失去了很多寶貴的時光。他一邊說，一邊吃着燒味飯，那天。。。。。。。。

那天他在商場「和你lunch」，被票控時，他哭了，但他堅說不是因為票控，而是感觸抗爭運動已有一年，但五大訴求只達成了一項，。。。。。。。。

R活動自如，他說父母藍得發黑，卻困不住他，學校更沒有志同道合的人，「好多大陸人、小粉紅，我照喺微博share文宣，希望。。。。。。。。

成長實在不容易，他們的世界，不再只是學校，而是更大的我城。他們被看。。。。。。。。

■David與R早前相約到禮賓府表達訴求，但未出發已被警察阻撓。

respect!

Push

Lunch Gor!

佢係咪想取代gphone個位

respect

差好遠
不過佢成功出名

respect
任何位置都需要人
最緊要搵到自己定位
一定好過係屋企咩都唔做

一定唔可以鬥黃 頭鬥黃就同自己鬥

班狗好興叫你入狗屋問
玩撚到佢哋發脾氣就叫人咪再入來問
咁佢想點？

多謝你

Respect!

要取代，先要出名，要出名先要比人知自己幾慘

真係好熱血

條友真心弱智㗎

Respect

David陀背都高過班狗

RESPECT

都唔明點解有人屌佢
咁堅持去做一樣野
非常值得欣賞

佢既勇氣同毅力都好令人敬佩

堅持係一回事
佢個人有問題係另一回事

話時話
立場係咪訪問前做下background check
好啲
都唔係第一次

有咩問題?

欣賞佢份精神

respect手足

唔係唔想支持佢
但係佢做緊嘅嘢冇效益同埋佢個人本身有問題
真係唔知點樣支持佢

手足

班狗不嬲都思覺失調加自相矛盾㗎啦

本身有咩問題？

個人有啲on9
得罪其他人
做完on9野又唔好好道歉
冇咩其他搞手鐘意佢

只可以講佢啲活動冇人去係有原因的

A

佢始終有白卡,憑咩取代到Gphone
唔通搵佢打國際線同上時代?佢繼續喺地一人抗爭make noise已經算物盡其用啦,咪迫死人啦

Send露鳩片俾其他手足、前線打卡etc 數之不盡

加油呀Lunch哥

推

R個情況都幾慘
自己覺醒咗但身邊啲人全部都係藍

剛長出來的鬚根讓他脫掉一點孩子氣，他愛穿藍色風褸和運動褲，有時是校服

佢先係真男人

人地企出黎個效益大過你係屋企睇直播。。。

P

push

respect ! 英雄出少年，希望香港可以早些光復，還香港人應有自由！

個post已經有已封鎖五毛出現

人哋比意見佢改善活動方針 佢忠言逆耳
郁啲就當人分化撚/踢人出group
之前彥霖梓樂悼念會佢喺度撚狗嗌口號玩可樂
拖累到在場採訪緊嘅記者食599G
做旁聽師又喺度亂嗌口號搞到全村人一齊比狗圍住SS
然後冇人送到工程巴車

先唔講佢搞嘅活動有冇成效或者影響力
剩係以上問題 加埋做錯嘢又唔認錯同道歉
比記者聲討但依然故我 態度囂張等問題
佢唔肯糾正錯誤嘅話 我真係不敢抬舉佢呢個人

lunch哥

原來唱歌同嗌口號可以打敗港共 原諒我有眼不識泰山

F

究竟中小學依家新移民嘅比例有幾高
14歲

抗爭嘅形式各施各法，如果依家放棄，就實在冇辦法面對仍然堅持嘅手足

係就係respect嘅
不過佢份人有d問題囉

尊重姐，吓吓造神嘅心態做乜

勁

17歲高過班狗？
狗真係狗

多謝兩位的堅持
微博有用的
播緊既 係種子

重點係其實大家都係作出善意批評
佢唔聽不特止仲要踢人出group 百辭莫辯啦

支持

respect!!

支持

五毛，分化撚，疑心撚死全家

Respect!!! Lunch Gor

block

好佩服

證實左佢有白卡？

Salute!

他竟應邀進入警署，然後聽見警員對着對講機說「Lunch哥入嚟搞事」。這個少年可愛之處，在於他決定要做的事，任何人也阻不了他，這種偏執，甚至令人惴惴不安。警署內，他再次問指揮官同樣的問題，警員向他怒吼：「你係咪high大咗啊！唔好再嚟差館搞事！」

原來無用就可以唔做
咁我明啦
咁咩都唔做
因為做咩都無用
外判抗爭 等美國出手

我學到嘢了

俾個戶口我過數俾你

David 仔好波

respect.

佢一個人和你lunch對場運動有乜撚嘢幫助？
祭壇玩可樂 撚狗累人食599G 用好過係屋企咩到唔做作為理由去撐lunch哥

lunch 哥真係好型

其實
聰明人
做晒藍

重笑人弱智

香港人堅持

respect
笑佢地既全部都係藍絲

有冇白咭都好過冷氣軍師

雖然覺得有on9成分，始終去差館係唔會俾到答案，做黎係咪想引popo屌？不過欣賞佢呢份堅持同勇氣lol，希望佢on9少陣btw，唔好再搞活動自己又唔出現，一個organizer應有既責任感都無。聽下人意見，咪學埋林鄭同埋中共d衰野。

請受小弟一拜

幾名便衣警員出現，對他說若有查詢可以進警署問。

他竟應邀進入警署，然後聽見警員對着對講機說「Lunch哥入嚟搞事」。這個少年可愛之處，在於他決定要做的事，任何人也阻不了他，這種偏執，甚至令人惴惴不安。警署內，他再次問指揮官同樣的問題，警員向他怒吼：「你係咪high大咗啊！唔好再嚟差館搞事！」

屌你POPO...你叫人入黎問，問你就屌返人轉頭

佢仲要係有時唔出現個種，仲未講佢踢晒唔同意見既人出grp

Respect ✊🏻

加油

Respect lunch哥

真係respect
要堅持咁耐真係唔易

問下班channel admin啦
好多私怨撚admin話david害死場運動，想做kol之類等等

自愧不如

Cls 攞嗰用腦既同個白卡比
唔好害咗人啦 盲目造神真係好可怕

得連登吹奏佢
TG行動GP一面倒屌柒佢9做

欣賞佢，睇親直播和理lunch又好，上庭送車都有佢份，
希望佢再成熟d就好。
un身un勢我諗佢應該有少少病控制唔到唔係故意

佩服

任何人堅持都可以出名

G持！
一個小朋友都堅持！
大人更加要阿

手足好勁

佢定位同長洲覆核王好接近
做既野係9成徒勞無功+一身蟻
但公民社會就係凡事都需要有人企出黎發聲引人關注，一件事有人做同無人做差好遠

人哋對家keep住進步
你哋呢？仲停留緊喺第一階段抗爭
先唔講好似你咁嘅人肯唔肯進化或者嗰場活動有冇效益
人哋俾意見係想佢做到最好 但係佢將嗰啲人視為「分化撚」
然後又有你呢啲人喺度盲撐佢 佢做錯嘢依然咁抬舉佢
黃絲陣營嘅人做嘢一定100%啱曬？ 有地方做錯唔可以指正？
事出必有因，咁多人唔鍾意佢係有原因㗎
唔該你睇埋我其他comment先啦

Lunch哥

白卡唔係問題 因為愛香港而企出嚟
無論你咩背景我哋一樣視之為同路人
但係佢？一言堂咁唔比人作出批評
加上一堆盲粉 真係不堪入目

無腦藍絲block!

有錯就要認
唔係叫人盲撐 只係叫人唔好鬥黃
做得實會有做得唔好嘅地方

佢個份堅持好值得尊重，有心好緊要
雖然出到黎結果未係最好
咁未一齊再改善 而唔係笑鳩佢

Respect!
David萬事小心

黑警思覺失調

吊打所有lihkg豬，包括我

白卡真係大哂，唔好搞到畫家咁就得
你可以話佢搏出位或冇sense，但無可否認佢用自己嘅方式堅持緊

佢有白卡㗎

外國收養腦殘嘅移民？

呢d係優勢講真正正常常手足敢唔敢好似佢敢入去警署硬碰先?佢依家有白卡呢個優勢,衰撚左我地咪保佢出嚟話佢有情緒問題囉,衰盡都可以用佢打民意牌話政府迫害弱勢社群

最最緊要係,所有嘢都係佢自願為革命而做嘅,手足有時真係要放低情緒主導,只要物盡其用,每樣嘢係呢場抗爭入面都可以發揮到用處㗎

你都幾仆街，不過我鍾意

醒目每位手足都有自己嘅風險要衡量,當有d手足肯為運動貢獻,我地就算唔出最起碼都要比佢知我地支持佢繼續行落去,呢d係我地作為背後支持者最基本嘅責任嚟
David仔加油,為公義!無畏無懼!!呢度大把人支持你啊

咪比情緒主導,有時要贏真係要諗多個角度
不分化

呢種堅持，真心佩服

我對住藍絲早半年已經心累